香港d工程單單都咁撚貴

自從港鐵單野揚左
可想而知成個香港既civil有幾不堪
內行人成日話料又貴、人工又貴
班工程師落左幾多入袋、買料果陣又回左幾多入袋
有幾多係真係人工同料

Arcadis國際建築成本指數亞洲排名

亞洲排名 / 世界排名 / 城市
1 / 2 / 香港
2 / 5 / 澳門
3 / 15 / 新加坡
4 / 17 / 東京
5 / 21 / 首爾
6 / 27 / 汶萊
7 / 35 / 上海
8 / 38 / 馬尼拉
9 / 39 / 曼谷
10 / 40 / 台北

咁多人經手 個個都要掠水

咁世界第一係邊度

腥港兩大官商勾結既行業

1. 工程
2. IT

掠水掠到離哂譜
政府根本扮撚哂野

紐約

無限判上判
層層都係度報大數 充人頭 呃錢
真正無幾個係會落手落腳做野

中學識幾個fd讀完Ive civil hd
都係做類似安全監督既工作
日日返工都係睇戲打機
佢地話間間工程公司都係咁

仲有好多判頭報大人頭數
聽過有人帶埋一家大細黎報人頭 呃錢

成個工程行業由上到下都腐敗到入骨
要搞好一定要重罰呢班人 仲要做好監管
殺一儆百

咁份報告有無講話點解咁貴先
我啱先google過紐約第一，倫敦都第4，咁佢地又貪污又食水深？

香港嘅承建商唔淨係得港資中資架喎，仲有日資英資法資，open tender，如果食水咁深，點解無人出黎chur低個價？

香港樓咪又咁貴

香港啲錢夠上月球

完撚全正確
做緊地盤 有咩遲就claim vo
大判唔洗上身 遲交貨就左推右推
可能推落中電/港燈度話佢遲打電
再者又話驗水驗消防遲

睇戲打機/報大人頭同工程成本有咩關係

Client出錢唔係睇你請左幾多人架喎

你睇下consultant 班友chur到好似big4咁
分明就係承建商質素差啦

學樓上講, 已經掠水掠到離哂譜重要整豆腐渣出嚟, 有無搞錯!

外國建築工人係最高人工既工種之一
咁你再估下點解外國會貴

咁香港既skilled labour 都高人工者

掠左嘅水有幾多落到啲打工仔身上啊 又係老板fatfat

正苦係最大外判商
你都唔駛諗哩個正苦會立法去管或者去改哩樣野
最重要係正苦錢多, 佢比錢, 你造到出黎
佢都懶得去理其他事

香港工程公司開左一大堆位養建制派議員家人

要搶低價咩公司夠垃圾中資黎

起個噴水池成億
避雨訂幾千萬
幾十條單車停泊處幾百萬
你話有咩可能唔貴

你地負責孭鑊 收錢呢啲粗重嘢老細搞掂啦

consultant 爛價接埋啲外國job 緊係

外國最鐘意搵香港design
貪佢地又快又平

反正有班港奴鐘意無限ot

工程師得份糧
無咖哩食架，得個做字同拎來做condom

真正掠水係科文 老總 判頭

Consultant無油水添 單單都極少錢

個噴水池點起？

都可以有油水
只係要去到高層先有

成個工程界根本就係利益輸送緊
吸緊政府血
成班垃圾 有邊d人真係做野？
得底層個班做
中層日日睇戲打機 係度hea
上層飲飲食食 周圍應酬

如果話起得好都算
D工程貿素每況越下
報價就越黎越貴
我懷疑班契弟真係串謀報價
呃政府錢

其實連啲skyscraper, 個consultation fee都好低

其實貴都冇所謂
大墜咁平但我寧願畀貴d買質素
依家連質素都收皮
分分鐘大陸d重點建築又平過香港
安全都好過香港

陸

我成日覺得地產業帶動建築材料價錢同物價

起過廁所都過千萬

班工程師邊有水cap
佢地係負責起同設計到等公司有水cap=公司班大粒directors、老闆有水cap
佢地？最多咪收幾皮野一個月人工然後揚咗就捉佢地坐監囉

咁做安全佬就真係咁既

你估外國武貪污咩on9

只係人哋就算貪污， 佢表面上都會做得好好

例如中國嗰啲建築貪污係會豆腐渣， 但係人哋外國起碼唔會豆腐渣

發夢見到3千萬嘅單開左7千萬

個個收回佣收到手軟

你懂的

大廈維修仲爽

D路牌幾千銀一塊

新昌

工程界根本質素唔掂，啲嘢做完翻手又翻手。大判同二判都各懷鬼胎，心思用晒喺點樣cap上家水同扣鳩下家錢，真正做工程progress冇人理。前線日日做到嗌救命，做得耐人都癲。

但啲中下層就做到狗咁 人工又少

岩d臭雞model唔值咁多人工
大家都係30歲就唔值錢
有咩理由佢地搵得多過it

佢有心比你中就改tender迎合你架啦
你估真係咁公平

其實一般香港工程貴係起既地方多限制

外國比塊冇人既空地黎起咪平囉

再加香港工程安全系數高過外國
又要consider一堆颱風mud mud柒柒

其實香港工程真係冇咩肉食

政府另計

食水唔深?

consultant足足收多人一個double
最大問題係規例 壟斷得太西利
導致幾間大公司自由定價
仲有港鐵工程成撚日延期

官商勾結
香港幾十年前就做緊
仲有班傻仔話97之後香港工程變哂質
咪撚搞笑啦

起大樓果啲唔多架

港鐵收嘅所謂consultant fee 其實係包埋佢管理單project
仲要香港得港鐵一間鐵路公司，緊係禁住搶啦
跟本沙中線就唔應該咁樣判比MTR
應該要好似舊線咁BOT 又好
比塊地佢之後食自己又好

人地有冇豆腐渣先?

一條三跑都夠買幾首航武或者買哂四大聯賽既球星返黎踢港超聯都得

早幾年成日有工程師跳樓

但只會係後生仔跳

老屎忽冗員日日屙屎屙2個鐘
返工食早餐/lunch/tea
食完就放工
個個月收40k+

it仲on9，是但整個垃圾app就問政府攞幾百萬

屌啦 我唔信你地consultant平時搞工程無圍標

安全經理月入十萬
淨係識copy email
每次打風都出同一封

香港工程名不符實

咁做到高層係叫班細嘅去管㗎啦
唔係嘅話升職加人工做咩？

1000萬

安全經理先正 返工吹水就十萬

已改名做isp

最慘貴兼無質素

所以咪咁貴
安全經理唔洗識管人
識吹水同copy emai 就得

所以咪話高層先有油水
中低層果班日日做狗

元朗 起條行人天橋要 17億
歐洲 人工都冇香港咁貴

安全部其實都多餘
本身係大部分公司入面無實權
你有你9up 話要做安全措施
下面班老總科文啋你都on

但係比安全部揸權其實都係on9
又唔見得會安全好多

由design 到完工

九萬幾人參與

仲要請顧問公司

個個十萬八萬一個月

已經係低價中標

再低無錢賺啦

on9 , 圍標圍到出哂名

你又有冇見過去到 2017 年， 啲工程撚 quote 3000 蚊安裝 dvd機未呀 ?

我就見過呢， 納稅人埋單。

工程狗地底泥呢個名真係響當當

聽ive fd講

部機唔洗錢買咩 變出黎裝上去呀？